.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--a--Aerial-Form:

Воздушная форма (`Aerial Form <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=4>`_) / Закл. 4
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение
- полиморф

**Обычай**: арканный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы используете свое мастерство обращения с природной силой, чтобы превратиться в боевую форму летающего животного среднего размера.
Когда вы впервые колдуете это заклинание, выберите летучую мышь, птицу, птерозавра или осу.
Вы можете выбрать конкретный тип животного (например, сова или орел для птицы), но это не влияет на размер формы или характеристики.
Пока в этой форме вы получаете признак "животное".
Вы можете :ref:`action--Dismiss` это заклинание.

Вы получаете следующие показатели и характеристики внезависимости от выбранной формы:

* КБ = 18 + ваш уровень. Игнорирует ваши штрафы брони и снижение Скорости
* 5 временных ОЗ
* Сумеречное зрение
* Одну или более безоружных атак ближнего боя, в зависимости от выбранной боевой формы, которые являются единственными атаками которые вы можете использовать. Вы обучены им. Ваш модификатор атаки +16, а бонус урона +5. Эти атаки основаны на Ловкости (для таких целей, как состояние "неуклюжесть"). Если ваш бонус атаки без оружия выше, вы можете использовать его.
* Модификатор Акробатики +16, или ваш если он выше.

Вы так же получаете особые возможности в зависимости от вида выбранной формы:

| **Летучая мышь**: Скорость 20 футов, Скорость полета 30 футов; точное чувство эхолокация на 40 футов;
| **Ближний бой** |д-1| клыки, **Урон** 2d8 колющие;
| **Ближний бой** |д-1| крыло (быстрое), **Урон** 2d6 дробящие;

| **Птица**: Скорость 10 футов, Скорость полета 50 футов;
| **Ближний бой** |д-1| клюв, **Урон** 2d8 колющие;
| **Ближний бой** |д-1| крыло (быстрое), **Урон** 1d10 рубящие.

| **Птерозавр**: Скорость 10 футов, Скорость полета 40 футов; неточное чувство нюх на 30 футов;
| **Ближний бой** |д-1| клюв, **Урон** 3d6 колющие;

| **Оса**: Скорость 20 футов, Скорость полета 40 футов;
| **Ближний бой** |д-1| жало, **Урон** 1d8 колющие плюс 1d6 продолжительные ядом.

----------

**Усиление (5-й)**: Ваша боевая форма становится Большого размера, и ваша Скорость полета получает бонус состояния +10 футов.
Вы должны иметь достаточно места чтобы увеличиться в размере иначе заклинание теряется.
Вы получаете 10 временных ОЗ, модификатор атаки +18, бонус урона +8 и Акробатика +20.

**Усиление (6-й)**: Ваша боевая форма становится Огромного размера, и ваша Скорость полета получает бонус состояния +15 футов, а ваши атаки имеют досягаемость 10 футов.
Вы должны иметь достаточно места чтобы увеличиться в размере иначе заклинание теряется.
Вы получаете 15 временных ОЗ, КБ = 21 + ваш уровень, модификатор атаки +21, бонус урона +4 и удвоенное количество костей урона (включая продолжительные), и Акробатика +23.





.. include:: /helpers/actions.rst